<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://luzang.xyz</id>
    <title>鹿藏</title>
    <updated>2022-03-20T14:09:45.802Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://luzang.xyz"/>
    <link rel="self" href="https://luzang.xyz/atom.xml"/>
    <subtitle>一个悲观主义者的积极思考。</subtitle>
    <logo>https://luzang.xyz/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://luzang.xyz/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 鹿藏</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[浅谈永恒]]></title>
        <id>https://luzang.xyz/post/qian-tan-yong-heng/</id>
        <link href="https://luzang.xyz/post/qian-tan-yong-heng/">
        </link>
        <updated>2022-03-18T05:12:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>没有什么是永恒的，正如西西弗神话人类只能不断的将巨石推到山顶，当然它也是还有它的积极意义，正如你看透了生活的真相依旧热爱它，即便你明天就要离去，今天依旧会计划着怎样度过不会令自己后悔的一天，我们终将离去，终将与这个世界告别。一个对这个世界已经不抱有任何希望的人，在生命的尽头，我想也是怕死的，他害怕自己的意识不能完美的被继承，他害怕被遗忘，总而言之他想超越有限.<br>
从虚无到有再到虚无是一件令人害怕又难以理解的事情，我们从一片虚无中走出来，又被强迫着走进这片虚无，死亡究竟意味着什么呢？从肉体到灵魂，从意识到行动，看似相联又毫不相关，如果生命是被某种力量完美的雕刻出来，那么每个人将变得滑稽又可笑，你所有的理想与奋斗，只不过是镜花水月。那么在造物主看来死亡应该是某种解脱，而对于人类来说，人类是没有眼睛的动物，它需要一个太阳去感受温度，贴近温度，灵魂的永恒是支撑它继续不断前行的最好理由。<br>
比起永恒，活在当下可能是大多数人更应该投资的事情，也更容易成功的事情，但应该感到羞愧。</p>
<p>未经允许禁止转载🌈<br>
<span id="busuanzi_container_page_pv"><br>
本文总阅读量<span id="busuanzi_value_page_pv"></span>次<br>
</span><br>
</span></p>
<div id="vcomments"></div>
    <script>
        new Valine({
            el: '#vcomments',
            appId: 'g1uUqR4V350MFI3jfyYucXWz-gzGzoHsz',
            appKey: '0oikL6vumPLOKHff47ow2Xok'
        })
    </script>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欢迎向我匿名提问！]]></title>
        <id>https://luzang.xyz/post/huan-ying-xiang-wo-ni-ming-ti-wen/</id>
        <link href="https://luzang.xyz/post/huan-ying-xiang-wo-ni-ming-ti-wen/">
        </link>
        <updated>2022-02-02T11:29:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<div id="vcomments"></div>
    <script>
        new Valine({
            el: '#vcomments',
            appId: 'g1uUqR4V350MFI3jfyYucXWz-gzGzoHsz',
            appKey: '0oikL6vumPLOKHff47ow2Xok'
        })
    </script>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[乌鸦]]></title>
        <id>https://luzang.xyz/post/wu-ya/</id>
        <link href="https://luzang.xyz/post/wu-ya/">
        </link>
        <updated>2022-01-09T09:42:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在乌鸦小憩的枝尖上<br>
有一滴小水珠儿<br>
是一种不可明状<br>
立在心上<br>
不愿离去又渴望着的<br>
黏糊糊<br>
软乎乎</p>
<p>你说你喜欢<br>
枝尖上遥不可及的太阳<br>
在捕蝶网下化开了的形状<br>
像一间又一间的小房子<br>
开着满满的小窗<br>
照进规则又不规则的<br>
寒光<br>
暖光</p>
<p>而乌鸦呢！<br>
乌鸦呢?<br>
别来无恙</p>
<p>未经允许禁止转载🌈<br>
<span id="busuanzi_container_page_pv"><br>
本文总阅读量<span id="busuanzi_value_page_pv"></span>次<br>
</span><br>
</span></p>
<div id="vcomments"></div>
    <script>
        new Valine({
            el: '#vcomments',
            appId: 'g1uUqR4V350MFI3jfyYucXWz-gzGzoHsz',
            appKey: '0oikL6vumPLOKHff47ow2Xok'
        })
    </script>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[飘]]></title>
        <id>https://luzang.xyz/post/piao/</id>
        <link href="https://luzang.xyz/post/piao/">
        </link>
        <updated>2021-12-04T22:13:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>从很远很远的地方<br>
到很远很远的地方<br>
我们形影不离<br>
我们无处不在<br>
在冬日的阳光下打着滚儿<br>
在忧伤到不能停止的河流里<br>
将它们染成五颜六色<br>
我们随风又自由<br>
我们起舞又小心翼翼<br>
我讨厌过你<br>
也讨厌自己<br>
终将分别<br>
终将老去<br>
已经被定格了的<br>
那些时光里的微尘<br>
也变得依旧清晰可见<br>
没人会记得我<br>
也没人会记得你<br>
兴许某一天我老去但依旧年轻<br>
我也会觉得<br>
遇见你真好.🌸</p>
<p>未经允许禁止转载🌈<br>
<span id="busuanzi_container_page_pv"><br>
本文总阅读量<span id="busuanzi_value_page_pv"></span>次<br>
</span><br>
</span></p>
<div id="vcomments"></div>
    <script>
        new Valine({
            el: '#vcomments',
            appId: 'g1uUqR4V350MFI3jfyYucXWz-gzGzoHsz',
            appKey: '0oikL6vumPLOKHff47ow2Xok'
        })
    </script>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[山坡上]]></title>
        <id>https://luzang.xyz/post/shan-po-shang/</id>
        <link href="https://luzang.xyz/post/shan-po-shang/">
        </link>
        <updated>2021-11-30T22:23:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>天黑前的两个小时，城市已经被点亮，被唤醒，我们正行往市郊外的一座小山的路途上。“我们都知道那是一座坟地！”来这之前的某一天，公司的同事这么说道。<br>
我们并排行走在日光尽头的那条马路上，洒水车将它染的漆黑，至少在黑夜中显得更黑了。街边的路灯工程正在改造，路灯柱子横七竖八躺在路边，却没有路灯。我是市区的警察，而他是这边区域的片警，能和他一起夜巡也是意外中的意外，他的同事因家庭变故，导致夜巡的人手不够，我便从市区派了过来。<br>
我和他就这样并排走在这条路上，似乎有着天然的默契，谁都没有开口说话。<br>
“你说生命的意义是什么？”他率先开口说道。<br>
“没人会讨论这个问题，但我可以告诉你没有意义”<br>
紧接着又是很长一段时间的沉默，他几次想要说些什么，但又什么都没说。<br>
“上个星期？还是上上个星期，我在这儿巡逻的时候，突然一团黑影飘过，起初我还以为是人，但我靠过去发现什么都没有，你知道这儿曾经是坟地吗”<br>
“来这之前我听说过，你该不会愚昧到在这个世界上有幽灵之类的？”<br>
“不不不，当我靠过去以后，发现那是一条兽径，真是自己吓自己。”<br>
“兔子吗？还是？”<br>
“那时候我的眼镜上沾满水雾，看不太清，大概是野猪之类的吧，看起来比兔子之类的大得多，后来我就听见一只狗在叫，大概是被它袭击了。话说回来坟地你知道老坟跟新坟有什么区别吗？”<br>
“不是很懂”<br>
“老坟会长草，但新坟地不会，即便是盖上草皮，下完雨以后它上面也不会长出新芽。”<br>
“你在哪看的这些奇奇怪怪的东西”<br>
“书上什么都有”<br>
我们走到这条路的尽头，转向上山的路。起初是一片开阔的空地，中间有一条遗弃的铁路，而后是一个大陡坡，凭借着手电筒，往日的风景意外地拼接了想象，我幻想我曾经来过这儿，和一名女子，在一个晚上。但此刻我们只是迅速走过这片草地，来到山脚下，山上一户人家点着灯。<br>
“还有人家？”<br>
“是的，具体情况我也不清楚，只听说就一个老奶奶七八十岁了，好像也没有子女”<br>
我们走在山坡上，像没开灯的房间，借着月光，石子将皮鞋的橡胶鞋底摩擦的蹭亮，发出沙沙的声音，除此之外，你还可以听见蚂蚁在洞穴里打架的起哄声。当我们走到半山腰，起雾了，白茫茫的一片，什么也看不清。<br>
我们在老妇的家对面长椅上坐下，左手边是一条晒衣绳，绑在二棵树中间，绳上吊着一双粉色的运动鞋，是用鞋带系在一起的，似乎刚洗过，洗涤剂残留的白渍还停留在鞋底上。我将手电筒照在上面，发现里面并没有鞋垫。我们刚坐下，一只狗在龇牙咧嘴对着我们汪汪叫，我瞪了它一眼，它不敢叫了。<br>
我们坐在长椅上没多久，屋里的老妇便走了出来，穿着睡衣，打着手电。<br>
“你们是什么人？”我的汗毛一竖，下意识的擦了擦额头，虽然上面并没有什么东西。<br>
“您好。我们是这边的巡逻警察”<br>
“那辛苦了。”<br>
说着便起身拿走鞋子，往屋里走去，关了灯。<br>
“你有没有觉得很奇怪？”他说。<br>
“这能有啥奇怪的。”<br>
“算了”<br>
我在长椅旁捡了一根木棍，说要当拐杖用，便起身向山顶走去。<br>
走了很远。<br>
我们走了很久，发现迷雾中有一家清吧，我提议进去歇歇，但他说不能喝酒，我告诉他只进去坐坐。<br>
酒吧里似乎没有人，前台也没有，只有一张张桌子跟着一盏盏霓虹灯在远方孤独的变着色，再将反光打在我的脸上，对了，那是一道红色的光。我将木棍杵在一边，说道：<br>
“没有人吗？”<br>
“有的，您需要点什么。”她从柜台底下钻出来，头发有些凌乱。<br>
“来两杯可乐吧。”<br>
“好的先生”<br>
她转过脸来，我有些诧异，我见过她！在我还是孩子的时候。但那一年池塘边，我父亲去世了。<br>
“你还认识我吗？我光真一啊”<br>
“不认识。”<br>
但我确切的知道就是她，因为那个发卡我曾在父亲的葬礼上见过，但在她的神情中好像确确实实没认出我。<br>
“先生您的可乐”<br>
“好的谢谢”<br>
我将可乐递给他，拿起木棍走出了酒吧。<br>
我们坐在悬崖边，远远的看着这座城市，就像出生的婴儿般看着这个世界。<br>
“谁会无聊透顶地在山顶上修一家酒吧，又没有多少人会去”<br>
“反正我不会，但我可能会建一所房子在山坡上”<br>
“为什么？”<br>
“我也说不上为什么，可能足够安静吧，可能世界上比较缺这种人吧。”<br>
他看了看远方想说些什么，但又没开口。<br>
“你说，这世界多好啊。”<br>
“是啊”</p>
<p>未经允许禁止转载🌈<br>
<span id="busuanzi_container_page_pv"><br>
本文总阅读量<span id="busuanzi_value_page_pv"></span>次<br>
</span><br>
</span></p>
<div id="vcomments"></div>
    <script>
        new Valine({
            el: '#vcomments',
            appId: 'g1uUqR4V350MFI3jfyYucXWz-gzGzoHsz',
            appKey: '0oikL6vumPLOKHff47ow2Xok'
        })
    </script>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[西方哲学史 罗素]]></title>
        <id>https://luzang.xyz/post/xi-fang-zhe-xue-shi-luo-su/</id>
        <link href="https://luzang.xyz/post/xi-fang-zhe-xue-shi-luo-su/">
        </link>
        <updated>2021-11-12T08:34:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="part1">Part1.</h2>
<h3 id="一-哲学与神学-科学">一. 哲学与神学、科学</h3>
<p>哲学是介于神学与科学之间的东西。<br>
共同之处：神学，都包含着人类对未知事物的思考<br>
科学，那就是理性地看待事物，而不是一切都遵循权威<br>
凡是能够得到确切认识的知识都属于科学；凡是不能得到确切认识的知识都属于神学，哲学处在中间。</p>
<h3 id="二-哲学的意义">二. 哲学的意义</h3>
<p>历史的角度来看：人们的生存环境与他们的哲学是互相影响的<br>
个人的角度：人们将变得固步自封和麻木和虚无主义</p>
<h3 id="三-诞生过程">三. 诞生过程：</h3>
<p>第一阶段：公元前六世纪的希腊，有别于神学的哲学开始出现。基督教兴起与古罗马灭亡使得这种哲学被神学兼并。<br>
第二阶段：十一世纪至十四世纪，这期间天主教会支配着一切。这时期哲学发展是混乱的，混乱最终导致的宗教改革。<br>
第三阶段：十七世纪开始直至今天，传统宗教依然占有重要的地位，但它们已经开始感觉受到了挑战；科学发展到一定阶段，宗教便会相应地进行改造以与之适应，这段时期内的哲学家在天主教立场上非常正统，并且普遍认为自己的国家要比教会重要。</p>
<p>社会稳定与个人自由跟科学与宗教<br>
古希腊，人们对城邦制的那种忠诚是社会稳定的保证。对城邦制忠诚就意味着要牺牲个人自由，不过各地牺牲的程度不同。</p>
<span id="busuanzi_container_page_pv">
  本文总阅读量<span id="busuanzi_value_page_pv"></span>次
</span>
</span>
<div id="vcomments"></div>
    <script>
        new Valine({
            el: '#vcomments',
            appId: 'g1uUqR4V350MFI3jfyYucXWz-gzGzoHsz',
            appKey: '0oikL6vumPLOKHff47ow2Xok'
        })
    </script>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[诗学--美取决与大小和排序]]></title>
        <id>https://luzang.xyz/post/shi-xue-mei-qu-jue-yu-da-xiao-he-pai-xu/</id>
        <link href="https://luzang.xyz/post/shi-xue-mei-qu-jue-yu-da-xiao-he-pai-xu/">
        </link>
        <updated>2021-11-01T10:01:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>自作序：<br>
《诗学》是西方文论和美学研究的重要文献，二千多年前，亚里士多德对诗与艺术进行了系统的解读，从“摹仿说”阐发艺术与现实的关系（主要表现为经验主义）以及合理性，此外对悲剧与文本也有较为清晰的判断，例如悲剧的结构以及文本的意像。</p>
<h3 id="一-形式与模仿">一. 形式与模仿</h3>
<h4 id="1-起源模仿与学习">1. 起源：模仿与学习</h4>
<p>模仿，是我们天性中的本能，此外还有“谐调”和韵律的本能，节拍当然是韵律的组成部分。因此，那些有着自然天赋的人们逐渐形成了特殊的能力，直到能够即兴作诗。</p>
<h4 id="2-艺术模仿三个差异-媒介-对象和模仿的形式">2. 艺术模仿三个差异--媒介、对象和模仿的形式</h4>
<ul>
<li>史诗和悲剧、喜剧和酒神颂以及大部分长笛音乐和竖琴音乐，在形式上都是模仿。更多的是媒介、对象和模仿的形式不同（用一种或多种艺术形式结合，通过节奏、语言或“音调”来模仿）有些艺术用了以上提到的所有方法——节奏、音调和韵律。</li>
<li>模仿的对象道德层面上的好坏（绘画也一样）</li>
<li>模仿这些对象时所用的方法不同</li>
</ul>
<h4 id="3-对象过去或现在的事传说中或人们相信的事情或是应该有的事">3. 对象：过去或现在的事，传说中或人们相信的事情，或是应该有的事。</h4>
<h4 id="4-作者个性的方向">4. 作者个性的方向</h4>
<p>严肃的人模仿高尚的行为和好人的行为，比较琐细的作家则模仿比较低劣的人的行为<br>
悲剧和喜剧出现以后，两类诗人仍然还保持着他们的自然天性：嘲讽诗人成了喜剧作者，而写英雄史诗的诗人成了悲剧作者，因为戏剧是种更大更高的艺术形式。</p>
<h3 id="二-悲剧与喜剧">二. 悲剧与喜剧</h3>
<p>喜剧倾向于表现比实际上坏的人，悲剧则倾向于表现比实际上好的人<br>
悲剧和喜剧一样，起初都是即兴创作而成的。一个起源于酒神赞的作者，另一个则是生殖崇拜歌的作者</p>
<h4 id="1-喜剧">1. 喜剧</h4>
<p>起源于西西里，但却是雅典诗人克剌忒斯首先放弃抑扬格或讽刺形式，才使主题和情节具有了普遍性。<br>
喜剧是对于比较坏的人的模仿，然而，“坏”不是指一切恶而言，而是指丑，其中一种是滑稽。滑稽的事物存在于某种错误或丑陋中，但不致引起痛苦或伤害，现成的例子如滑稽面具，它又丑又怪，但不使人感到痛苦。<br>
喜剧的情节：起源于西西里，但却是雅典诗人克剌忒斯首先放弃抑扬格或讽刺形式，才使主题和情节具有了普遍性。</p>
<h4 id="2-悲剧">2. 悲剧</h4>
<h4 id="a-悲剧的性质情节-性格性格描写是为了体现道德表明一个人选择或逃避哪类事情-言辞-思想-场景和歌曲">A. 悲剧的性质：情节、性格（性格描写是为了体现道德，表明一个人选择或逃避哪类事情）、言辞、思想、场景和歌曲。</h4>
<p>这六部分中有两个是模仿的媒介，一个是模仿的方式，还有三个是模仿的对象。这些就构成了完整的悲剧。我们可以说诗人把这些要素运用到人的身上；其实每个悲剧都包含了场景的要素，以及人物、情节、言辞、歌曲和思想。</p>
<h4 id="b-六个成分">B. 六个成分</h4>
<ol>
<li>悲剧的目标：事件和情节<br>
情绪的因素是剧情突变或大逆转，以及发现的场景，它们都是情节的一部分<br>
情节是第一原则，也一如既往的是悲剧的灵魂。<br>
2）人物性格为其次<br>
3）思想（在既定情形中能说话、说合适的话的能力。在演讲中，思想起了政治艺术和修辞艺术的作用。）<br>
4）言辞<br>
5）其余要素中，歌曲是悲剧中主要的点缀。<br>
6）场景确实本身具有情绪感染力，但却是悲剧六个要素中最不具艺术性的，也和诗的艺术关联最少。因为悲剧的力量即使没有表演和演员我们也能感受到。而且，场景的效果更多的依赖舞台技师的艺术，而不是靠诗人的艺术。</li>
</ol>
<h4 id="c-史诗和悲剧">C. 史诗和悲剧</h4>
<ul>
<li>共通：用诗的形式模仿比较高尚的人物<br>
区别：</li>
<li>形式：史诗只用一种节拍和用叙述的形式</li>
<li>长度：悲剧尽量把长度限制在太阳旋转一周（一天）的时间内，或稍长些，而史诗的情节并没有时间限制，虽然原来悲剧和史诗一样都在时间上不受限制。</li>
<li>种类及组成：史诗的种类也应和悲剧的一样多，也应该有简单剧、复杂剧、道德剧和感伤剧。史诗的组成不包含歌曲和场景，除此之外与悲剧大致相同，因为史诗也要有情景反转、发现和苦难。而且，史诗的思想和措辞还要有艺术性。</li>
<li>篇幅和韵律</li>
<li>叙事逻辑<br>
在悲剧中我们无法一次同时模仿几个线索的活动，而只能把活动局限于舞台表演和演员的角色。但在史诗中，由于采用的是叙事的形式，可以同时描述许多同时发生的事件，如果这些事件都与主题相关，就会使史诗因篇幅增加而气势恢宏。史诗的这个优点能增加气势，使听众转移注意力，还能把史诗分解为各种各样的事件。因为千篇一律的事件会立即使人腻烦，舞台上上演的悲剧常常因此而失败。</li>
<li>艺术性<br>
会有人问说史诗和悲剧的模仿形式中，哪个更高。如果说艺术越高雅就越高，而越高雅的艺术所吸引的观众越好，那么模仿对象无所不包的艺术显然是最庸俗的。表演者认为观众看不明白表演的意思，除非他们自己补充一些，这就是为什么表演者要加上各种动作<br>
史诗适合有教养的观众欣赏，因为他们不需要太多动作。而悲剧是给比较差的观众看的。作为比较庸俗的一方，悲剧显然是二者中更低的那个。<br>
这种指责与诗人无关，而与表演艺术有关，悲剧和史诗一样，可以不靠动作，仅仅通过阅读来产生艺术效果。<br>
悲剧具有史诗的各种成分，包括韵律——以音乐和场景作为重要的附属装饰，给我们带来最生动的愉悦<br>
如同常说的那样，每种艺术都应该产生出恰当的愉悦，而不是碰巧的愉悦<br>
史诗格(英雄格）是最庄严最厚重的，也是最适合使用罕见词或隐喻词的，这点让叙事形式的模仿独一无二。</li>
</ul>
<h4 id="d-悲剧的模仿">D. 悲剧的模仿</h4>
<p>悲剧是对严肃、完整以及有一定重要性的行为所进行的模仿<br>
艺术装饰美化的语言（“美化过的语言”是说语言中用了韵律、“和声”和歌曲。“分布在戏剧的不同部分”是说有些部分只通过诗歌这个媒介来描写，有的还是借助歌曲。），它们分布在戏剧的不同部分。用行为的方式，而不是用叙述方式，通过引起同情和恐惧来净化这些情绪。</p>
<ul>
<li>动作、场景的装饰、歌曲和言词（二者是模仿的媒介）。言词指“韵文”的组合，至于歌曲的意思则是很明显的。</li>
<li>行为的模仿（通过人物来表现）<br>
这些人物必然在性格和思想上具有独特性。情节是模仿了行为。这里的情节是说对事件的安排，性格是说我们赋予人物某些品质，而思想是在证明论点或阐述真相时需要的。模仿行为和生活包含着行为，最终是一种行为模式，而不是一种品质。虽然性格决定了人的品质，但人是通过行为表达出高兴或不高兴的。所以戏剧表演并不着眼于表现人物性格，性格的呈现在表演中只是次要的。</li>
</ul>
<h4 id="e-结构">E. 结构</h4>
<ul>
<li>悲剧分为几个部分——序言、片段、笑剧和合唱歌。合唱歌又分为进场歌与合唱颂歌。<br>
（开场白是悲剧中紧随在合唱的进场歌后面的整个部分。片段是悲剧中在完整的合唱歌曲之间的那整个部分。笑剧是悲剧中的最后的合唱歌曲之后的整个部分。合唱部分中的进场歌是合唱中第一次唱的没有分开的一段话。合唱颂歌是没有抑扬格或抑扬八音步诗的合唱歌。哀歌是合唱队和演员一起唱的悲歌。）<br>
开头不是因为之前的事而产生的结果，而是之后诸事形成或产生的原因。结尾正好相反，是继其他事情之后必然或通常发生的事情，但结尾之后再没有事情了。中间部分是接了前面的事情，后面又有事情接着。因此，构建得当的情节既不能随意开头，也不能随意结尾，而是要遵循这些原则。</li>
<li>美取决于大小和排序<br>
如果体积太大也不美。因为太大了一眼看不到整体，因此就没了整体感，比如一个长达一千英里的物体。所以如果是有生命的身体或生物体，就要具有一定大小，以一眼能看清为合适。因此情节要有一定的长度，以能让人容易记住为合适。情节的长度与戏剧的竞赛和观看的美感有关，而不属于艺术理论<br>
由戏剧本身的性质所决定的长度限制是：长度越长，作品就越美，只要整体是清晰可见的。<br>
情节的一致并非像有人所想的那样，主人公是一个人情节就一致了。人一生中的事情有无限的多样性而无从统一</li>
<li>两部分——复杂化和解决（或结局）。与情节无关的事件常常会和部分情节结合在一起来使情节复杂化<br>
然后就是解决问题。复杂化的部分是指从故事开始，到故事变好或坏的拐点；而解决部分是从故事的拐点开始，到故事的结局为止</li>
<li>悲剧分四类。复杂剧全靠情景逆转和发现；伤感剧（主题是激情），比如《埃阿斯》与《伊克西翁》之类的悲剧；伦理剧（主题是伦理），比如《佛提亚妇女》与《珀琉斯》；第四种是简单剧（我们这里不包括纯粹展示的因素）</li>
<li>布局，即看“结”与“解”<br>
诗人应该记住前面屡次说的，不要把史诗写成悲剧。</li>
</ul>
<h3 id="三-诗人和历史学家的区别">三. 诗人和历史学家的区别</h3>
<ul>
<li>不在于写的是诗还是散文，二者真正的区别在于：一个写过去发生的事，一个写将要发生的事。因此诗要比历史更有哲理并高于历史，因为诗常常表现普遍事件，而历史表现特殊事件。<br>
在喜剧中已是显而易见，诗人先根据可能性构建了情节，再插入特有的名字，这和讽刺作家特意描写某些人不一样。但悲剧作家仍然坚持用真名，因为这样让会发生的事情比较可信。对于还没发生的事情我们不会马上感到发生的可能性。</li>
<li>诗人或创造者创造的应该是情节而不是诗。因为他之所以成为诗人是因为他模仿，而模仿的是行为。即使诗人碰巧选了个历史主题，他仍然是诗人。因为有些已经发生的事情不可能不合乎事物的可能性。根据这些事件的性质，他就是这些事件的诗人或创作者。</li>
<li>但悲剧不仅仅模仿了完整的行为，还模仿了引起害怕和怜悯的事件。当这些事件出其不意地出现在我们面前的时候，产生的效果最好。而当事件彼此有因果关系时，效果更显著。</li>
</ul>
<h3 id="四-情节-场景-人物-思想-文本">四. 情节、场景、人物、思想、文本</h3>
<h4 id="1-情节">1. 情节</h4>
<ul>
<li>情节的三部分：逆转和发现，苦难场景（破坏性或令人痛苦的表演，比如舞台上的死，肉体的痛苦，受伤这类场景）<br>
（好的情节建构应该是当不借助眼睛看而只用耳朵听到故事也能让人因害怕而发抖，因怜悯而融化）</li>
<li>情节的简单与复杂<br>
复杂情节中发生了剧情逆转或发现，或二者兼有，导致了命运的转变。逆转或发现是由情节的构建而来的，所以也是前面行为的必然或可能的结果。一个事件是前因还是后果区别重大。</li>
<li>情境逆转（的可能性或必然性规则掉头朝相反方向发展的转变）</li>
<li>目标（应该什么，应该避免什么，以及用什么方法可以产生悲剧的特定效果）<br>
（善良的人由繁华落入不幸，因为这样写只能令人震惊，而不会引起怜悯或恐惧。也不能写一个坏人从不幸走向繁华，因为没有什么比这更有悖于悲剧的精神了。这样写不具备悲剧的任何特性，既不符合道德意识，也不能引发怜悯或恐惧。同样，悲剧也不应展示一个极其坏的人的衰败。虽然这样的情节可以满足我们的道德感，但并不能让人产生怜悯或恐惧。因为怜悯的产生是由于不应该的不幸，而恐惧的产生是因为和我们一样的人遭遇的不幸。）</li>
<li>情节有双重线索，善恶也得到相反的结局。</li>
<li>故事情节<br>
在建构情节和选择合适的词写出来的时候，诗人应该尽可能想象剧中的情景就在眼前。这样才能身临其境，才能最真实地审视一切，仿佛自己就像个现场的观众，看清楚什么是符合剧情的，且不容易忽略不符合剧情的地方</li>
<li>标志</li>
</ul>
<ol>
<li>通过事件的转折来发现</li>
<li>诗人随意创作出的发现（缺乏艺术性）</li>
<li>记忆引起的触景生情（看到某物而唤醒某种情感）</li>
<li>推理而来的，还有一种综合推断的发现，是因为对一个角色所做的错误推断而产生的。</li>
</ol>
<ul>
<li>叙事形式<br>
采用叙述形式和单一韵律的诗的模仿。和悲剧一样，这样的诗的情节也应该按戏剧的原则建构，即情节的主题只有一个活动，一个完整和完成的，有开头、中间和结尾的活动。</li>
</ul>
<h4 id="2-场景">2. 场景</h4>
<p>恐惧和怜悯之情是通过表演场景引起，好的情节建构应该是当不借助眼睛看而只用耳朵听到故事也能让人因害怕而发抖，因怜悯而融化<br>
什么情况能引起我们的害怕或怜悯之情。<br>
如果悲剧性的事件发生在亲密的人或珍惜的人之间，比如说兄弟杀死或预谋杀死兄弟，儿子对父亲，母亲对儿子，儿子对母亲，或者其他类似的行为，这才是诗人所要寻找的素材<br>
人物做了可怕的事情后才发现和受害的人是亲属或朋友关系<br>
第三种情况是正要动手的时候了解了对方是谁而放弃行动。第四种情况是在由于不知情而要做一件无法挽回的事情之前，及时发现而没做<br>
在所有这些方式中，最差的方式是知道对方是谁而打算动手，但又放弃了。因为这样只能让人失望而不是悲痛，因为后面并没有灾难发生<br>
所以不是艺术，而是好运气在指引着诗人寻找主题，使得剧情能传达悲剧的特征</p>
<h4 id="3-人物">3. 人物</h4>
<p>人物的四个目标:</p>
<ul>
<li>善良</li>
<li>适合。</li>
<li>忠实于生活</li>
<li>一致性<br>
诗人们就应该效仿好的画家。他们在复制原型的独特形式的时候，模仿既忠于生活又比原型更美丽<br>
也要记得那些吸引人的事，虽然这些事不是诗的要点，但也是诗的附属部分</li>
</ul>
<h4 id="4-言辞和思想">4. 言辞和思想</h4>
<p>思想通过说话来产生<br>
说话可以细分为：证明与反驳；情感的激发，例如怜悯，恐惧，愤怒等；表明重要与否<br>
对待戏剧事件和语言的唯一区别是事件是不借助语言表达来传达意思，然而想到达的效果应该是由说话者产生的，或者是由于说出来的话而产生的效果。因为如果所传达的思想并没有借助所说的话，那何必要说话者呢？</p>
<h4 id="5-文本">5. 文本</h4>
<h4 id="a-言词命令-祈求-陈述-威胁-问题-回答等等表达方式">A. 言词：命令、祈求、陈述、威胁、问题、回答等等表达方式</h4>
<ol>
<li>词有两种，简单词和复合词<br>
简单词是指由一些没有含义的部分组成的，例如“ge”“地”。复合词或合成词是指由有含义的部分和无含义部分组成的词（虽然在作为整体的一个词里面的各部分都没有含义），或者是由两部分各自都有含义的词组成。词也可能是三字合成，四字合成，或多字合成的，就像很多加长的词句一样，例如“Hermo-caico-xanthus” （向主神宙斯祈祷的人)。</li>
<li>词可以是通用词、外来词、隐喻词、修饰词、新创词、加长词、缩小词或变异词<br>
（通用词或专用词是人们普遍使用的词。外来词是其他国家使用的词。所以很明显，一个词可以是外来词，又是通用词）</li>
<li>隐喻词（把一个不同的名称进行转换，从属转为类，或从类转为属，或从类到类，或用类推，即类比。有时也可以加入与被隐喻的词相关的词来进行隐喻，杯子之对于狄俄倪索斯，正如盾对于阿瑞斯。所以也可以把杯子说成“狄俄倪索斯之盾”或把盾说成“阿瑞斯之杯”）</li>
<li>新创词（指从未在当地使用过的词，它是由诗人自己采用的）<br>
（当词的元音变成长元音，或当加入一个音节的时候一个词就加长了）<br>
变异词是当一个词的部分保存不变，部分新创了<br>
名词本身是阴性，阳性或中性。</li>
</ol>
<h4 id="b-语言">B. 语言</h4>
<ol>
<li>组成部分：字母，音节，连接词，名词，动词，词形变化或词格，句子或短语<br>
一个字母是个不可分的音，但不是所有不可分的音，而只是那种可以组成一组语音的不可分的音。<br>
一个音节是个无含义的声音，由一个静音和一个元音组成。例如GR没有A就是个音节，带个A——GRA也是个音节<br>
连接词是没有意义的音，既不引起也不阻碍多个声音结合为一个有含义的声音，一般位于句子的末尾或中间。<br>
词是一个合成的有含义的音，不表明时间，其各部分本身并无含义<br>
动词是合成的有含义的音，表明时间。和名词一样，合成的各部分没有自己的含义。因为“人”或者“白色”并不表明时间；而“他走路”和“他已经走了”却表明了动作的时间，分别是现在和过去。<br>
词形变化名词和动词都有，并且词性变化表明了关系是“属于”、“对于”之类<br>
词形变化还表明数量是一个还是多个，例如“人”或“人们”；词形变化还能表明真正说话时的方式和语气，例如是提问还是命令。“Did he go (他去了吗)？”和“go(去)”就是这类的动词词形变化。<br>
句子或短语是合成的、有含义的，至少有的部分本身有含义<br>
一个句子或短语可以有两种方式来组成一个整体，要么用于表示一件事，要么用于将几段话连在一起。</li>
<li>语言风格<br>
完美在于清晰而不流于平淡，最清晰的风格是只用通用词或固有词，但同时也比较平淡。<br>
另一方面，如果措辞能够用标新立异的词就能高雅而不落俗套。<br>
由于这类短语不属于普通短语的范围，悲剧演员才赋予了它们独特的风格<br>
善用隐喻表明了人的天赋，因为写出好的隐喻词说明有双发现事物相似处的眼睛。<br>
在各种词中，合成词最适合酒神颂，罕见词最适合英雄诗，隐喻词最适合抑扬格诗</li>
</ol>
<h4 id="other">Other：</h4>
<p>如果有人质疑诗人的描写不符实际，诗人可用回答，“这些事物本该就是这样的。”</p>
<p>检验所说所做是否符合诗歌的标准，不能只依据某个特定的行为或言语来判断。还要考虑是谁说的或做的，对谁，通过什么方式，或为了什么目的，例如是否为了更好地趋利避害</p>
<p>其他需要解决的困难是诗歌中使用的语言</p>
<p>有时语句是隐喻的</p>
<p>解决的方法还可以依靠语音或气息</p>
<p>或者是用标点符号来解答问题</p>
<p>或通过含糊的字义来回答质疑</p>
<p>或通过语言的使用</p>
<p>当一个词的意思和上下文的意思不一致的时候，我们要考虑这个词在文章中有那些意思</p>
<p>关于艺术需要，可信的不可能要比不可信的可能要更受欢迎</p>
<p>看似矛盾的事情应该用辩证中的辩驳来分析，分析是否指同一件事，或同一种关系，还是同一个意思</p>
<p>不合理的因素以及人物的堕落，假如是没必要的，就应当受到指责</p>
<p>批评一般源于五个方面，即那些被批评的事有不可能的事，不合理的事，伤害道德的事，矛盾的事，或与艺术审美相反的事。</p>
<span id="busuanzi_container_page_pv">
  本文总阅读量<span id="busuanzi_value_page_pv"></span>次
</span>
</span>
<div id="vcomments"></div>
    <script>
        new Valine({
            el: '#vcomments',
            appId: 'g1uUqR4V350MFI3jfyYucXWz-gzGzoHsz',
            appKey: '0oikL6vumPLOKHff47ow2Xok'
        })
    </script>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一切都在孤独里成全--叔本华]]></title>
        <id>https://luzang.xyz/post/yi-qie-du-zai-gu-du-li-cheng-quan-shu-ben-hua/</id>
        <link href="https://luzang.xyz/post/yi-qie-du-zai-gu-du-li-cheng-quan-shu-ben-hua/">
        </link>
        <updated>2021-10-26T18:52:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<hr>
<h3 id="part1-关于幸福的三个真相">Part1 关于幸福的三个真相</h3>
<p>一. 传统哲学亚里士多德将幸福分为三类：来自外物的幸福，来自灵魂的幸福，以及来自肉体的幸福。<br>
叔本华<br>
第一，人是什么，从广义上说，就是人格，它包括健康、力量、外貌、气质、品格、理智以及教养。<br>
第二，人拥有什么，即人拥有的财产和其他所有物。<br>
第三，一个人在他人的评价中是什么样的。就像大家都了解的，通过已了解的东西，一个人在朋友们眼中的形象是怎样的，或者更严格地说，他们是怎样看待他的，是通过他们对他的评价表现出来的，而他们的评价又通过人们对他的敬意和他的声望体现出来。<br>
二. 人无法超越自己，即动物仅局限于生存的某一环境里，人类追求幸福的努力永远不可能超出其本性所许可的范围，能获得幸福多少，从一开始就由人格决定了。<br>
三. 精神力将更是如此。我们精神的力量更是如此，和这种精神力量密切相关的是人们获得更高级的愉悦感的能力。如果这些能力弱小，那就会毫无建树，亲朋好友以及命运所能给予他的，都无法使他达到一般幸福和快乐的水准。他的幸福和快乐都只能来源于肉体的欲望（一种极为舒适和惬意的家庭生活），无耻下流的同伴和粗鄙无聊的娱乐。<br>
另一方面，一旦出现这样的情况，即使是教育也无法使他的视野开阔。心灵的快乐是人最为高尚、最丰富多彩的永恒的快乐。<br>
四. 我们的幸福在很大程度上取决于“我们是什么”，即取决于我们的人格，命运或命运所赋予我们的东西。<br>
五. 考虑到时间的消极作用，相比第一类幸福，另外两类幸福似乎更为优越，因为时间并不能剥夺它们。而且这两类幸福或许还有一种优势，即因为它们完全是客观、外在的，所以我们能得到它们，起码所有的人都有得到它们的可能。</p>
<h3 id="part2-人是什么">Part2 人是什么</h3>
<h3 id="一-幸福">一. 幸福</h3>
<h4 id="1-人格">1. 人格</h4>
<p>人格（人格与意识的关系可以套马克思，人格决定意识反作用）及它所造成的一切，才是我们幸福和福祉唯一直接的源泉，其余的都只是媒介和手段，不会对幸福产生什么特别的影响。但人格的影响却完全不同。由个人品性所激发起的嫉妒为何最难消除，其原因也就在此。</p>
<h4 id="2-内心">2. 内心</h4>
<p>内心的幸福——高尚的品性、杰出的才智、优雅的气质、开朗的心境和完美强健的体魄，一句话，健康的身体加上健全的精神。所以，相较于看重外部财富和外在荣誉的态度，我们应更加注意保护和促进自身内在的东西。<br>
亚里士多德 幸福属于那些能够自得其乐的人</p>
<h4 id="3-健康">3. 健康</h4>
<p>真正能使我们幸福或不幸的，并不是那些客观的“事物是什么”，以及“事物自身是什么”，而是我们对于那些客观事物所产生的内在感受。这就像爱比克泰德所说：“左右人们的不是客观事物，而是人们对客观事物的见解。”概括地说，幸福十之八九依赖于健康。</p>
<h4 id="4-快乐的种类">4. 快乐的种类</h4>
<ul>
<li>第一类是旺盛精力导致的快乐，包括饮食、休息和睡眠。这些快乐在世界上各个不同的地方具有不同的特点和特色。</li>
<li>第二类是发挥强健体力产生的快乐，如散步、跑步、跳舞、击剑、骑马以及其他各种类似的体育消遣，这种需求采取的形式不同，有时是运动，有时甚至是军事生活或纯粹的战争。</li>
<li>第三类是由感觉能力所引起的快乐，如观察、思考、感受，或鉴赏诗歌文化、演奏音乐、学习、阅读、沉思、发明、思考哲学以及诸如此类的事物。至于每种快乐的意义，相对的价值以及所能维持的时间，可以谈论的或许还有很多，但是我想还是让读者们自己来补充好了。然而我们都会看到，发挥的能力越杰出，那么它所产生的快乐便越多；因为快乐总是以运用、发挥我们自己的能力为前提，经常不断地感觉到快乐，才能构成幸福。<br>
伏尔泰说过的那样：“没有真正的需要，就不会有真正的快乐。”</li>
</ul>
<h4 id="5-精神力">5. 精神力</h4>
<p>精神的力量乃是感觉能力的形式，所以卓越的感觉能力可以使我们获得与心灵相关的快乐，亦即所谓的理智的快乐。感觉能力越卓越，所获得的理智的快乐便越多<br>
亚里士多德 人的幸福就在于无拘无束得舒展他的最高能力</p>
<h4 id="6-理智">6. 理智</h4>
<ul>
<li>最高的理智能力，也就是被我们称为天资的东西，不管它把生活看作什么，诗的主题也好，哲学的主题也好，才能对所有的时代和一切存在进行研究，并尽力表达自己关于世界的独特见解。<br>
因此，对于天才来说，最为迫切的需要是不受外界的干扰，以便忙于自己的思想及作品；他乐于孤寂，闲暇给他愉快，而其他的一切都是多余的，甚至那不啻是一种负担。</li>
<li>被自然赋予理智财富的人是最幸福的人，主观世界比起客观世界和我们的关系更紧密；因为不管客观事物是什么，都只能间接地、以主观的东西为媒介才能发挥作用。<br>
卢西安说，灵魂的内在财富才是唯一真正的财富，其他别的东西甚至会导致极大的毁灭。内心丰富的人对于外在的东西没有任何要求，但需要与之相反的闲暇。他需要闲暇锻炼和发展自己的理智能力，即享受自己的这种财富；简单来说，在他的一生中的每个时刻，他只需要表现他自己。</li>
<li>如果上述这两种情况，即外在的无干扰的闲暇与内在的超常的理智，碰巧在同一人身上结合在一起，那便是一种极大的幸运；如果结局一直令人满意，那么这个人就会享有一种更为高级的人生，也就是说，免于痛苦和烦恼，免于为生存而疲于奔命，能够享受闲暇的人生——只需彼此中和抵消，人们便会摆脱不幸。</li>
<li>世界上的事情，产生痛苦的要多于引起快乐的。理智的禀赋使得有这些禀赋的人远离其他人及其所作所为；因为一个人自身越丰富，他在别人那里所能得到的便越少，别人感兴趣的许多事物，在他眼里既浅薄又乏味，这里也许存在着那随处可见的补偿法则的例子。</li>
</ul>
<h3 id="二-痛苦与厌倦">二. 痛苦与厌倦</h3>
<p>痛苦即客观存在，厌倦（核心为精神世界的匮乏）即内在。<br>
关系：没有受到激情的刺激，便会感到无聊厌烦、枯燥乏味；一旦有了激情，生活又会很快变得痛苦不堪。</p>
<h4 id="1-痛苦">1. 痛苦</h4>
<p>能让寻常人特别感兴趣的，只有那些能使他的意志激动起来的事物，也就是说，那种让他个人高兴的材料。然而我们至少能够这样说，不断地刺激意志绝非一件纯粹的好事；换句话说，它包含着痛苦。</p>
<h4 id="2-厌倦">2. 厌倦</h4>
<p>无外在的推动，意志停留即无聊，即智力（大脑）服从于意志<br>
仅仅拥有闲暇，即没有理智而只有意志的作用，是远远不够的，必须具备实在的超人的力量，向理智求助而免于意志的作用；正如塞涅卡所说：“无知者的闲暇莫过于死亡，是生存的坟墓。”</p>
<h4 id="3-庸人">3. 庸人</h4>
<p>精神空虚贫乏的人因为具有狭隘偏执、平庸流俗的理智，被称为“庸人”也被称为无灵感的人<br>
将“庸人”定义为那些为着自以为实而实际上并不真实的现实而忙忙碌碌的人。</p>
<ul>
<li>没有真正的需要，就不会有真正的快乐。庸人们并没有获取知识的欲望，为他们自身着想的远见卓识，也没有那非常接近他们的、富于真正审美乐趣的体验，给他们的生活灌注活力。</li>
<li>庸人们有一个特征，那就是呆滞愚笨，麻木不仁，类似于动物。没有什么东西能使他们高兴、激动或感兴趣，那种感官的快乐一旦消散，他们的社会交往便马上成为负担，有人或许便会厌倦打牌了。</li>
<li>所有庸人最大的苦恼就在于对理想毫无兴趣，为了免于苦恼，他们不断地需要实实在在的东西，而这些东西不仅无法使人知足，也相当危险。一旦对这些失去了兴趣，他们便会疲惫不堪。相比较而言，理想的世界是平静的，且广阔无边，它是“来自我们忧伤领域之外的某种东西”</li>
</ul>
<span id="busuanzi_container_page_pv">
  本文总阅读量<span id="busuanzi_value_page_pv"></span>次
</span>
</span>
<div id="vcomments"></div>
    <script>
        new Valine({
            el: '#vcomments',
            appId: 'g1uUqR4V350MFI3jfyYucXWz-gzGzoHsz',
            appKey: '0oikL6vumPLOKHff47ow2Xok'
        })
    </script>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[奥古斯特]]></title>
        <id>https://luzang.xyz/post/ao-gu-si-te/</id>
        <link href="https://luzang.xyz/post/ao-gu-si-te/">
        </link>
        <updated>2021-10-24T10:25:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最后一只六只脚的黑色武士被拦腰斩断<br>
奥古斯特成为这座城市的王<br>
天空中漂浮着黑色的尘埃<br>
伸出手就能触摸到这些存在过的证明<br>
城堡里尽是被燃烧过的痕迹<br>
一名士兵在熏黑的墙砖上画上了一个十字<br>
穿过长廊，尘埃被拦在门外<br>
沾染在锈迹斑驳的门把手上<br>
在阳光下散发着金黄色的光芒<br>
推开门，一束光便打在玛丽王后的脸上<br>
她安详地坐在法兰绒的沙发上<br>
一把匕首镶嵌在胸口上<br>
鲜血染红了瓦托式罗布<br>
耷拉着头，像拉斐尔圣母般宁静安详未曾体验过痛苦<br>
只是这城墙内再无款款走来，飘飘欲仙<br>
穹顶上掉落的贝壳<br>
落在睡着了的挪威森林猫的面前<br>
就在玛丽王后的右手边<br>
整座城再也不复往昔荣光<br>
下水道的老鼠，纷纷流窜在喧闹的街道上<br>
它们属于这座城市<br>
也永远都存在于这座城市<br>
至于亨利他再也没有扭过头看过身后的城堡<br>
然而这也是他的宿命</p>
<p>未经允许禁止转载🌈</p>
<span id="busuanzi_container_page_pv">
  本文总阅读量<span id="busuanzi_value_page_pv"></span>次
</span>
</span>
<div id="vcomments"></div>
    <script>
        new Valine({
            el: '#vcomments',
            appId: 'g1uUqR4V350MFI3jfyYucXWz-gzGzoHsz',
            appKey: '0oikL6vumPLOKHff47ow2Xok'
        })
    </script>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小刺猬]]></title>
        <id>https://luzang.xyz/post/xiao-ci-wei/</id>
        <link href="https://luzang.xyz/post/xiao-ci-wei/">
        </link>
        <updated>2021-10-23T19:33:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>小刺猬一家搬进了新家，在一个树叶飘零的秋天。<br>
　　“这儿有人吗”她将视线放在长椅上又移向夏的脸上.<br>
　　“没有”<br>
　　三月的六点钟，有人红着眼染红了傍晚的晚霞，华丽的落下帷幕。城市里每天都在发生各式各样的故事，因为没人会记录所以很快被遗忘。那些精彩的，跨越几个城市得到的爱情，狗血淋头的，谁家的公狗又勾引了谁家的母狗，还有那些不由得自己感动的，拾荒老人收留的那些流浪狗们。<br>
　　然而这些都跟夏无关，简而言之他是个一个很“轻”的人，衬衫起了皱子也没关系，因为不会增加任何的重量，皮鞋上沾了灰确是大问题，尽管事实上他不穿衬衫也不穿皮鞋，所以当她走近的时候，他甚至没有在意，向他询问时也没有抬头看向她。<br>
　　小刺猬说：“我喜欢这里！不拥挤，不嘈杂，却有点过于冷清了”<br>
　　“你要有耐心哦，冷清只是最表面不过的假象。”刺猬爸爸一边搬家具一边说道。<br>
　　不一会儿就有狐狸小姐，松鼠先生等一大批人过来探望这新搬来的一家人。小刺猬在围观中不知所措，只是站在那里也足够为难它了。但院子里确实被塞的满满当当的，充满了欢快和谐的气息，倒也不至于让人觉得厌恶。<br>
　　很快所有人都散去，只留下满地的狼藉，除此之外什么也没留下。<br>
　　“通俗意义上的幸福都是这样的吗？为了什么呢？”没有人回应小松鼠，伴随着这样的思考，升起了月亮，进入了梦乡。<br>
　　每天下班夏总是会坐在这儿看书，于他而言，诚然这是一天中最好的时间。过于喧嚣的城市诞生了无数失意者，他们每天都在犯错，就似乎从未做对过，每吸一口空气吐出来都是沉重的凝结成块的，他们不关心这些，他们只关心错在哪。<br>
　　后来她也每天都在这，从开始到结束都没有名字。有好几次她都想上前搭话，都被夏抿住嘴唇情绪即将喷涌的神情打断了。他们只是坐在那里，等路灯取代夕阳从身后打出一束光，将两个素不相识的陌生人的影子交织在一起，然后等其中一个将它们分离，有时候是左边早有时候是右边早。<br>
这天，小刺猬坐在观赛区看着新朋友们踢足球，刺猬妈妈从身后叫了一下他的名字，它条件反射的转过身来，刺伤了一旁的狐狸小姐。它连忙说了句“对不起”起身迅速离开了，留下了它的画册安安静静的躺在座位上。回家的路上走过一片银杏林，银杏叶一片一片叠出了金黄色浪漫，在夕阳下的作用下熠熠生辉，小刺猬轻身走过，一步一步的发出沙沙的声音，当它走近一棵树下，一片银杏叶悄无声息的落在它的头顶上。”<br>
　　春天的尾巴满载着希望将故事写入盛夏。他们沉默着离开，微笑着再来，除此之外也再无过多交集。<br>
　　她有时会静静坐在那里，拿起化妆镜涂了涂口红，在镜子里看着小朋友拿着手电筒探照这个小小世界，与每一个细节，或许是地上一只蚂蚁，一直不知名的小虫子，灰尘与灰尘底下埋藏的油污与还未完全清理干净的口香糖渣。<br>
　　而他只是坐在那里，看着书。<br>
　　凛冬将至，小刺猬还是与所有人保持着距离，似乎跟以前没有什么区别。也不知道寒冷与大雪谁来的更早一些，窗内起了雾，凝结成一颗颗小水珠，附着在玻璃上。<br>
　　“你在看什么？”刺猬爸爸说道。<br>
　　“我在透过窗户看世界”<br>
　　“为什么透着窗？”<br>
　　小刺猬走出温暖的的小屋，去面对着白茫茫的一片，这白茫茫的一片，真是白茫茫一片！他不知道该去哪，它害怕遇见，但它知道遇见人的时候他可以低着头。也只是这样走着，树上的鸟儿一个接一个地起身飞翔，将枝桠上的积雪洒落在地上，将爪子上的雪花融成水滴在它的头顶上，它不由得停下了脚步，停留在狐狸小姐门口的位置上，它想起它还有一本雷诺阿的画册。<br>
小刺猬走到门前，几次敲门的手已经伸出去了，又缩了回来，它走上了台阶又走下了台阶，狐狸小姐打开了门。<br>
　　“快进来吧，有什么事吗？”<br>
　　“没有，随便逛逛”<br>
　　天空阴沉，压的人喘不过气，迫不及待的下起了雨。很快雨滴顺着叶梢打在书上，街道的另一边有人有人撑着伞一起走过，而街道这边，一只蚂蚁在洞穴外探着脑袋，祈祷着不要淹没自己的洞穴。<br>
夏刚准备起身离开，下意识的看了一眼长椅的另一边，没有人。<br>
翌日，她也不在。她可能是搬家了吧，她可能是另有安排了吧，她可能永远的离开了吧，是的，永远也不会回来了。<br>
　　夏还是一个人，直到这个冬天结束，他也将不在这儿了。那么，我们约好一起去看书吧，就在今天。</p>
<p>未经允许禁止转载🌈</p>
<span id="busuanzi_container_page_pv">
  本文总阅读量<span id="busuanzi_value_page_pv"></span>次
</span>
<div id="vcomments"></div>
    <script>
        new Valine({
            el: '#vcomments',
            appId: 'g1uUqR4V350MFI3jfyYucXWz-gzGzoHsz',
            appKey: '0oikL6vumPLOKHff47ow2Xok'
        })
    </script>
</span>
<div id="vcomments"></div>
    <script>
        new Valine({
            el: '#vcomments',
            appId: 'g1uUqR4V350MFI3jfyYucXWz-gzGzoHsz',
            appKey: '0oikL6vumPLOKHff47ow2Xok'
        })
    </script>]]></content>
    </entry>
</feed>